831銅鑼灣，陳姓手足暴動罪成，判處4年監禁

#區域法院第廿八庭
#姚勳智法官 #判刑
D1: 陳(24) #0831銅鑼灣

控罪：
① 暴動
被控於2019年8月31日在銅鑼灣記利佐治街1號一帶，連同其他參與 #暴動。
② 無牌管有無線電通訊器具
被控於同日同地無牌管有一個 #無線電 通訊器具。

陳手足就所面對的兩項控罪，經審訊後在2020年12月28日被姚勳智法官裁定罪名成立，還押索取背景報告，今日處理求情及判刑。

--------------------------
🙇‍♂️求情
潘熙資深大律師早前已經呈上書面求情大綱，不在庭上重覆。希望法庭在判刑時不考慮被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所。被告品格良好、樂於助人、熱心服務社會，協助區議員派發防疫物資，亦有參與聖約翰救傷隊，今次在錯誤時間出現在錯誤地方。

邀請法庭考慮被告在案中角色、罪責相對地低，身上沒有任何攻擊性武器，亦無安排、帶領、煽惑、鼓動在場示威者，並非激烈示威者。無任何證據證明被告有作出任何暴力行為，亦沒有警員因被告的行為而受傷。

綜上，本案案情嚴重性比DCCC901/2016莫嘉濤案輕，希望法庭考慮被告的良好品格、家庭背景，以3年作為控罪的量刑起點。

--------------------------
📌判刑理由大綱：
就本案而言，暴動顯然不是突然發生，約有300人參與暴動，規模龐大。示威者霸佔馬路、部份人身穿護甲、頭盔，手執長形狀物體，也有人縱火焚燒雜物、向警員投擲汽油彈、用雷射筆照射，為時半個多小時，甚具威脅性。以此背景而言，可判處5年或以上監禁。暴動嚴重性不單在被告其個人，而在整個群體所做的事情。

可幸被告在案中不是帶領角色、亦沒有人因此而嚴重受傷。暴動罪以4年半作量刑起點，考慮被告的個人背景，審訊時承認了大部份控方案情節省法庭時間資源，再減刑半年。此外沒有其他減刑理由。

--------------------------
🛑各項控罪判刑如下：
控罪①暴動 4年即時監禁
控罪②罰款$5,000 (一個月內交)

著護甲都要出嚟
咪反證知道現場極高危險都要出嚟
咪即係暴政驅使囉

CLS 咁都4年

個邏輯好撚戇鳩
假定一班警察(無係講香港嗰啲 嗰啲叫死黑警)追捕一個犯
最後5個喺不同方向開槍射死佢 死因係身中5彈
可否話原因係因為佢匿喺一個障礙物後面 所以槍殺佢?
個邏輯九唔搭八
重點防具係保護自己
衫都係防具㗎
鞋絕對係添啦
你唔一樣一樣數?
要入都入有武器喺手啦

推

火魔暴動，無計

小心認真就輸了呢條五毛

係革命一定有犧牲有流血

尊重手足決定

好明顯急救員

上訴啦屌

法官姚勳智早前裁決指，首被告陳佐豪案發時有整全防衛裝備認為他當時逃走必因畏罪，加上其夥伴攻擊警方等，難以接納辯方指他為救護員，指他必然曾參與暴動，裁定他暴動及一項無牌管有無線電通訊器罪罪名成立。

重覆返上次post

1. 辯方證人供詞對手足不利 (話佢急救物資不足, 冇紅藥水又冇反光衣)
2. 有人救FA手足, 令個官懷疑係同黨(勇武手足)救佢
3. 影到佢同黑衣人一齊移動(但冇做任何野)
4. 未證實到手足離開同前面FA關係(辯方指可能係同前面FA一齊進行救助)
5. 冇任何人受手足幫助記錄

由於佢身份存疑(大話), 佢又成身護甲
就屈入左

Push